呼籲港人6.9上街反送中

呼籲港人6.9上街反送中

封從德

【本報訊】港府硬推俗稱「送中」惡法的《逃犯條例》修訂，香港形勢日見嚴峻。封從德六四30周年前夕隻身來港，他於東京啟程前接受《蘋果》訪問，不諱言此行目的除了到維園悼念六四死難者，也要自行「送中」，冀接受中共公開審訊，因為他從不覺得自己曾犯罪。見證過中共管治手段的他提醒港人，中共一直進行分化、瓦解，故此港人千萬別抱「我不理你總可以吧」、或者六四與香港無關的心態，強調「連維園（燭光集會）都不參加，就上了中共的當」，並呼籲港人把握6月9日上街表態反惡法的機會。

相關新聞：低調始放行 王丹屢被拒

「中共沒有任何信用」

「沒有經過中共統治的人，根本不知道中共他們完全不是正常的人，他們是沒有任何信用的」。1989年在廣場經歷甚多的封從德認為，港人太不了解中共，指中共必須透過製造社會仇恨和矛盾才能存活及掌權，因而沒有可信度，「中共從來不信守它們的承諾，《基本法》對於它們來說，（承諾）只不過一個權宜之計」。

封指中共一直進行有系統的分化、瓦解，例子包括佔中後的香港出現不要再理會中國問題、不要悼念六四以至港獨等想法，他覺得這想法很幼稚，「你不理中共，中共一定來理你」，而他認為中共向來「欺軟怕硬」，認為港人必須團結起來並抗爭，「連維園（集會）都不參加，就上了中共的當」。

對於香港面臨送中惡法，他判斷近年香港政治被加速收緊，與國家主席習近平的個人作風有關，因為習喜愛掌握更大權力。他駁斥建制派強指內地有「陽光司法」，表示內地「根本拿法律當成玩具」，內地人連呼籲官員公佈財產都會馬上被送監，所有的法院判決背後都是由政法委決定，法官只不過是讀出政法委決定的「木偶」。他明言此行要把自己「送中」，要求由中共法庭審判，條件是必須進行公開審判，即是有親友、傳媒在場，強調自己沒有犯罪。他再三提醒港人要團結起來抗爭，把握6.9反惡法表態機會，直指抗爭才有希望，尤其國際社會現正對準中共施壓，習近平正承受黨內對其造成社會、政治、經濟倒退的壓力，深信終有一天非人性、反人類的中共極權體制會崩潰。

■記者呂浩然

上一則
上一則
欲參加六四燭光集會 封從德禁入境「一國兩制完全騙人」

下一則
下一則
低調始放行 王丹屢被拒

低調始放行 王丹屢被拒
冷血防長：鎮壓正確 學者指姿態強硬 「越來越似文革」
看《六四被忘錄》 前中共黨員激動
學界復辦六四論壇 冀港人本位悼念
親共團體死撐殺人非屠城
尖沙嘴悼念會擬播林榮基片
欲參加六四燭光集會 封從德禁入境「一國兩制完全騙人」

宜家共匪已經開始玩階級對立，班三毛扮埋窮人喺到玩分化，喺窮人同中產、有錢人之間製造仇恨，之前有巴打分析話修例之後會破壞經濟，班三毛就煽動班基層仇富情緒以為可以對付到中產甚至有錢人，而類似招數喺土改、文革至少已經玩過兩次 當中嘅三毛代表就緊係「奶波魔魔」，睇得出嘅post佢係不斷挑撥基層仇富情緒，共匪煽動窮人嘅報復心態，令佢地支持修例，明明係共匪搞到個社會咁差但都可以煽動基層仇富情緒，變成民間之間嘅階級對立，互相仇恨從而削弱對政府本身嘅反抗力量，令更加多人唔參加6月9號遊行，呢個亦符合共匪一貫分化技倆